【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）

颱風追擊：熱帶氣旋天鴿
1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO(15W)
來源：日本
意義：天鴿星座（鴿子）
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

Lm

臭鴿

lm

留名, 期待

蓮花

強度仲要弱過蓮花

咕姑固

落下雨無咁熱

Rockman

又東登

綠茶留名

新手留名學野

今次個風點行好視乎副高減弱程度同時間 比較翻琴日同今日嘅500hpa高空圖 睇到華南同太平洋高壓都有減弱趨勢 似乎係各國預測路徑東調嘅原因

LM

JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：150km
#2 CPA TO HK：309km

今年咁多風埋身，但係全部都弱唔達颱風
弱版杜鵑

拉尼娜味重

9月應該會正常返啲?

全部新聞一齊燈

今次就算登陸香港都唔會有8

天鳩

東調至汕頭
但login後平西有機入100km內蓮花3.0？

23 24 25要去惠州附近 會唔會好大影響

八 月 二 十 三 日 ( 星 期 三 )
風 ： 西 北 風 4 至 5 級 ， 漸 轉 西 南 風 5 至 6 級 。
天 氣 ： 多 雲 ， 有 狂 風 驟 雨 及 雷 暴 ， 雨 勢 有 時 頗 大 。
氣 溫 ： 27 至 30 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

八 月 二 十 四 日 ( 星 期 四 )
風 ： 南 至 西 南 風 4 至 5 級 。
天 氣 ： 大 致 多 雲 及 有 驟 雨 。 稍 後 雨 勢 減 弱 。
氣 溫 ： 27 至 31 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 75 至 95 。

調弱

風雨應該實有，差在幾大風

Login左入到內陸先平西是常識吧

快啲打, 就黎熱死

又考驗天文台ts直襲掛唔掛8呢
今次環流大過蓮花洛克人，100km內北掠都有烈係唔出奇既

出8：蓮花重演北掠南半圓爛晒
唔出8：北掠時南半圓完整天星烈風

好似點都玩死天文台

有少少驚大風 坐旅遊巴去架咋

linfa.exe

接二連三有蓮花式/洛克式襲港
大交合

屋企風扇都大風過佢😏

按照香城膠合現時預測路徑，除非天鴿最接近香港時達到強烈熱帶風暴上限或以上強度，否則打工仔上班的機會頗大

又有熱帶風暴訪港

22號機去台灣
點算 係咪可以係屋企訓多日

個天有心玩鳩大交合

😄

垃圾風黎 你gel定頭出發都得

熱帶風暴direct hit

經過洛克今次應該手緊返

跟住就出事

where is 上任市長

21-24號去台灣
洗唔洗準備日日酒店訓教

天文台九日預報個35度預測高溫唔見咗
前幾日見佢預得咁大膽仲希望佢會準確預測到

今日33.5都上唔到

過咗蓮花/洛克人之後，發現100km呢樣嘢都係浮雲

按照現時膠合預測途徑，天鴿會在星期三最接近香城。雖然目前評估最高風球是言之尚早，但暫時來說停工的機會仍是不大。值得留意的是，多個數值估計未來數日天鴿會繼續存在兩個主要中心，與兩個中心所產生的相互作用會直接影響天鴿的未來走勢及強度。

聽日我估交合有34.9-36.8度既

東登根本食屎 除非去到莫拉菲 杜鵑級

結構比什麼都重要

颱壇話多重中心合併會令天鳩出現南向量唔會有北向量，如果北跳幅度唔大gfs新報可成真

重質唔重量 同埋唔係西登南掠都唔好意思叫打過風

日本玩到14日天氣預報

想挑戰洛克紀錄??

入面大部分係珠三/香港盼風撚，唔好信太多

請不要FF，後日才可以可作初步結論

Non-chan ho.dha

Chan Ho.dha

其實ts100km直襲要掛8 應該唔適用於東登既風
尤其是係好似HKO 預測路徑咁係汕頭登陸由內陸東向西掃過黎既風
好多時個風黎到香港北面已經散哂 強風都好可能唔會有
基本上近年既經驗話我地知東登北掠既風都唔好對佢有乜期望

留名待J

24號凌晨喺日本返香港
會唔會返唔到嚟

未來四十八小時非常關鍵，直接影響打工仔命運

咪又係要掛8號

葡萄糖市長，結構與路徑並重呀，上次洛克人臨門一跳，結構再好風力都大打折扣，仲搞到伊甸園氣象局最後要帶頭盔，慎防日後同類個案再度出現

留個靚名
時間尚早，期望愈細，驚喜愈大

命運

100km外東登再陸地入100內
真係要天兔杜鵑咁先夠力

慘

不期不待 不受傷害

去台灣先黎打風 屌

山寨陳豪

2個中心應該就係令路徑有分別既原因??

坐巴士但弱風東登

星期三風，天文台果斷發出3號信號

關鍵位係聽日坐巴士果陣會唔會切線
如果切去北面快線就可以唱定

天鴿不似預期～

聽朝要過澳門整d野，
個風應該無咁快有影響掛？唔多識天氣

聽日港澳只有悶熱毒氣下沉高溫

應該曬到仆街…
唔該曬巴打咁快覆！

Chan Ho.Gdp

東西東西東西西東

東登加行得慢死多兩錢重

23號9點登機 大唔大機會飛唔到
求解

預左無先
有才會喜出望外
無都唔會太失望

一係飛到 一係飛唔到

認真問
有冇高人解答

冇
唔打香港唔等於飛到
打香港亦唔等於飛唔到

agger
隨時準備好開航空post

好啦 thanks
好擔心

無架啦，勿期望

- 8/20 21:00

- 8/20 19:30

JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：150km
#2 CPA TO HK：309km
#3 CPA TO HK：72km

23號凌晨飛日本，希望無事

早少少到機場
如果個風真係勁嘅話 可能早走

出左風場

JTWC表示:
Tropical Storm 15W (Hato) Warning #03A RELOCATED Relocated

改左去19.5N

尋日d圖例唔夠清晰誤導左巴打 今日一次過大執 藍色線同hko既預測好似好接近?

機構預測可以推倒重來

大交合今次好似戴左頭盔先

今次都幾有驚喜

d定位搞乜

中心原來咁近呂宋

準備南調

Hko今朝個定位先係啱

快d爆發上TY 啦

我23晏就

又嬴

而家定番去南面個中心?

南海之王唔係浪得虛名

HKO轉左會啦 輸返

而加條track南調變direct hit

JMA:從來未定過高過20N

Jma維持拎中間意外地勝出

仲有cwb

有排都未到南海wor 大佬

只係南海北部之王咋，無咁大

難D

有咩不利因素#???

夏天坐巴士都上唔到TY

Jtwc應該唔會想畀人知relocated前定得幾北

21.1N

最主要係行得太快 冇太多時間增強

Relocate -> relocate
兩次都錯

JTWC醒爬

扮冇定錯

gfs報之後個個風仲癲

跟足個預報下星期日怪獸八

最接近個時會幾大風？

一係大風一係冇風
東登變數大

GFS

最新風場圖睇到北面中心已經消失 南面中心似乎會變做主中心 預測路徑應該要南調

你説得對，請密切留意明日香城膠合的最新消息

有挑戰者想挑戰洛克地位

又N左
bye 9 bye la 最多咪弱8幾個鐘

永遠令人心情好似過山車咁

有排都未埋岸wor大佬

正確啲呢講個風未入南海
都贏要讚下大交合

最新GFS 預近距南掠 珠江口以西登

GFS 近年都唔多準喎

是用來ff

又出特提

留意到第二任市長於連登發言頻率驟增

市長

連登仔一早指出

NCEP GFS 12Z預測，改為上川島附近登陸

HPA 994

熱帶低氣壓

連續兩報都要出RELOCATED

我求你禮拜三掛八號

960 cat2

之前講果個雙旋係咪已經消失左?

留定名睇又東登

950

大j表示: 有冇得棄game

上次950hPa已經係韋森特

下個旋都未確定生出
不如討論左15w先

貼咁多野出黎盞比某條撚屌拎黎寫 FF 垃圾新聞

笑死人

下面再貼圖不如加密咗先貼

如果佢係會員你加密都沒用

起碼做咗一層防護

封頂

紅海灣？

佢最好今日出聲話EC預天鴿去台灣

- 8/21 02:00

睇唔到

無期望就無失望

大唔大機會8號？

留名

JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：150km
#2 CPA TO HK：309km
#3 CPA TO HK：72km
#4 CPA TO HK：43km

大，個個月都有8號 放心

下星期五 1號
再過多一個星期就8號

大鵬

坐巴士都可以咁雞

唔好上次咁打唔成又食曬下沉
呢幾日已經熱到

又要打J

我見到既係大鵬既愛

洗唔洗返工睇你啦

本身已打算星期三請病假

愈黎愈N
molamola

準備熱撚死

你想佢西到越南？

咪又係要返工

星期四去旅行 唔好打到星期四呀

個風會唔會太廢

用下你個屎眼去諗野啦星期四

冇計,一有TS近香港就一定有呢啲人

JTWC forecast Cat1 登陸

但係點解仲係廢風?

南海水溫勁？

南海啲風切 對大J 個強度好有保留

中心已經祼露

東測對流

留個名先
星期三由廈門返嚟

估計都係蓮花,rockman之流

嘅forecast已經西到去汕尾

今次到隻鴿飛唔起

- 8/21 10:00

至少見到中心

其實個風無登陸, 應該係吸哂d雲繼續行

但我好奇睇下高雄7天天氣, 佢成個星期都落雨

係咩原因?

打風唔成3日雨

今次大交合應該唔會再掛8
結果大風到仆街

東登西登今次好大分別

不過應該西登都唔會上八，你懂的

JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：150km
#2 CPA TO HK：309km
#3 CPA TO HK：72km
#4 CPA TO HK：43km
#5 CPA TO HK：100km

星期三下午考車
希望啱啱好夠力打走啲廢老
又唔好大到無得考

星期三夜機飛日本 希望冇事
如果8號 啲飛機係咪多數都cancel

元朗34.9度

日本最新一報都係去大鵬

又係大鵬

廢風

個結構望落好散
鬆到狗也不屌

南海風切對比琴日又增強左 加上個風llcc外露嘅情況下 增唔增強到去sts都成問題

增強得慢D姐

好撚熱

希望有日間8號

淡友全面進場

30kts風切

你老味不如super啦 直接比啲風切黎吹下當打過算數

lm 學野

我星期三上機呀
你比我上左機起飛埋先打啦好嘛？

打風+收費站
你係機場訓啦

點解大鵬咁吸風㗎

總好過預報完中出香港最後臨尾香 呢啲咪叫醒目

8號撚 全面進場

報到先

好撚焗

個樣似2舊雲對住轉
完了吧

出面好熱

留名等睇星期三收工先掛

聽朝有冇8 號？

9月有8號

沙田36度，最高38度

澳交合

又晝直線

點睇幅圖 d 線代表風切？

就算打到黎都唔會放假

紅線最勁

星期三準時返工

想問下 聽日會唔會掛3號

綠色線代表低風切 有利颱風增強
黃色線代表中等風切
紅色係高風切 不利颱風發展

曲線黎嫁
少少曲

食撚完下沉未

下沉正仆街

全港37度，但交合得33度

屌撚7你老母個臭閪就掛3號

老鏈咁遠咁快食下沉。。。？

大交合室內測溫 佢開埋冷氣 23度都得

誠哥撤資

離哂地

EC 西調

次次食下沉都係咁，但東南風天晴就熱過人

交合氣溫開始回落返32度，痴撚線

馬sir

香港東南偏東1000公里左右唔算老鏈咁遠既

1400：33.9

西調

市長？

再西d就好

依家岩架啦 一彈西西下就唔知去左邊度

咁快食下沉?
我隻左手 甩過臼 又斷過骨 好似風濕咁撚痛

係咪仲露出緊？

着返衫啦

預報改左連續8日都落狗屎
睇下天交合今次會唔會又炒車

- 8/21 14:00

2017/8/21 00:00 - 12:00

2017/8/21 06:00 - 14:00

毒果又黎料

裸奔嗎

向office望到出面濛到

你肉停 我hi你auntie

D風切切撚到

熱到傻左

去天文台避暑啦

d 下沉食到好熱
朝早等車都流汗

我舊同事已經係咁問我打唔打八號

8號又食一日風糧

屌你老味後日請AL

心情唔好壓力大，望住澳交合颱風預測圖，一定會笑得好開心，用嚟減壓真係一流

賓賓呢

差唔多已經到20.5

現階段切係好事

又開始聽到同事討論後日去邊玩

呢啲港豬真係要出一舖事先得。
唔出事都唔會受教訓。

個風會唔會海上消散

應該唔會

始終水溫高

係咪又係琴日無出黎行,覺得事不關己果d港豬? 我公司唔少。

大把人係咁 見慣

熱到 Hihi，成37℃

好想掛到8號

我想要有風嘅八號 唔係儲閃卡式八號

想問下星期三會點

J 死人

下星期三會由29號跳去30號

有幾好j 暫時汕尾最大機會

可能佢j開亞視

sorry應該係問嚟緊星期三點

會係8月23號

咁咪22號去23號

又啱

星期三世界未日準備定身後事

大鑊喇～～ 入定兩箱公仔麵先

香港九龍新界無得避

我真係懷疑呢d post係咪天文台開

下場大雨都好

市長可唔可以出來解答下

又炒粉

MOLA MOLA

關唔關風切事？

短期波動

櫻花兄唔係天文台職員

走呀 唔好過黎呀

掂到台灣 仲黎唔黎到香港

好想星期三打個風放個假

JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：150km
#2 CPA TO HK：309km
#3 CPA TO HK：72km
#4 CPA TO HK：43km
#5 CPA TO HK：100km
#6 CPA TO HK：100km

我膝頭都係
一邊半月板另一邊側韌帶

條街係滾ga十足十入咗桑拿秀

有冇比預期行慢左?

慢左，但唔算好大差距

西呀 屌你老味

真心想學嘢 覺得颱風po好撚正 咩叫風切？有冇啲簡單教學 例如增強颱風嘅個樣因素？預測時間環境變化會點樣？

增強颱風因素: 低風切，高海溫
風切等其他人補充

CMA都係報平西 似乎係追定位 由於中心唔明顯 嚟緊幾個鐘應該都會有啲咁嘅不規則移動路徑

今日又熱又焗

全稱垂直風切變，係指高空同地面風速含風向既差距，颱風係立體既，上下風向唔同風速差距越大，就會令佢風難以整合，上空西風近海平面東風咪好似切開佢咁

簡單黎講風切越強，越不利颱風增強
（但都要睇埋其他因素去判定有無增強空間）

cma一開始定20.4又唔想向南追
咪吳三桂都無咁平西

天鴿已經會增強

風切係不同高度/位置風速矢量的變化

如果上下層風速/方向不一致 會令能量無咁易整合，系列efficiency 會低左

你諗下運動場嘅track, 有d人快有d人慢d, 跑得慢d果d又成日想去快d果邊條track(高氣壓去低氣壓), 但條track係滿曬人,咁就會拖慢左快track d 人嘅速度

低風切即係大家唔同track但跑得差唔多快

又走去高雄 急轉彎

完全明白

運動場個例子好似仲難明左

台灣咁鍾意吸風...

係有啲 不過唔洗例子都易明

根據已往經驗
天鴿吹完台灣應該所餘無幾
好快會散

熱帶氣旋路徑概率預報 (試驗版)

天文台

打風唔成3日雨...
落得出都好呀,唔洗熱到hihi嘛

我記得以前睇過因為颱風係吸海面蒸發水氣去壯大 所以登陸後乾燥陸地會令颱風減弱 咁即係海面溫度都會影響颱風增強程度？除咗風切仲有冇其他因素未登陸前就已經減弱或者導致增強不足 升級唔到去TY？

以為琴晚南面中心贏左應該易定位翻 點知今日又變翻多中心 玩死機構

佢呢個預報圖係咪跟D副高篇架

係咪要副高西伸先可以減少風切？

巴打點睇

仲有咩輻散 輻合 呢知要搵巴打答

「熱帶氣旋路徑概率預報」會在天文台為新出現的熱帶氣旋首次發出位置及路徑資訊後自動製作，網頁顯示的「路徑概率預測圖」由電腦基於模式集合預報系統的資料而自動繪製，不經人手修訂，並於每天中午左右更新一次。

應該係跟GFS/EC電腦預報再自動合成?

海溫比風切更關鍵，直接切死係好難，
最多難增強，海溫低會凍死海上消散
仲有有無西南水汽支援，雲圖睇就係個風有同印支半島果邊d雲之間有斷續既雲連接，仲有有無好既流出，有既話個風會好似颱風icon咁既形狀，不過呢樣無都增強到，但ty應該到頂

深圳有地方見4字頭

減弱或增強不足有好多原因 除左風切同海溫 極向流出 整合+移動速度 能否連接西南水汽 秋天就係會否受乾燥嘅東北季風影響都會影響颱風強度

MOLAMOLA

等我google 一輪學啲基本嘢再返嚟食花生

幾時先會有勁少少既風可以中出香港

其實點解次次食親再勁的下沉都係37.X度封頂，印象中從未試過有任何一區上到38.0度以上

現階段 切切切係一件好事黎

今晚試下簡述一下颱風既增強因素

香港最內陸既地方都好近海，有海風調節另外大面積郊野公園有如自然冷氣機，有助抑制升溫

我成日都有個on9想法：掉個炸彈落去個風到，個風會唔會散？

what????? 你想講咩?

乾冰比較好

TUTT會帶黎高風切

小弟 才疏學淺 請問 唔洗番工嘅機會大唔大

美軍試過最後個風增強左

唔係都好勁啦
識得睇呢d天氣圖
仲要自學添

櫻花台長好勁
邊到學呢d野番黎

我都係由高登追呢個post追左兩年先有咁上下知識，而家第四年但再深層次既野都係理解唔到
呢到同舊登大把真正高手唔出聲姐

其實睇多d同問多d你一樣得

多謝

長期mon住個post
有好大機會

會俾老細話你掛住上網而炒魷唔使返工

小弟星期三飛日本
如無意外會否delay?

咁我而家問下航空公司先
Thanks

基本上宜家未會答到你 變數仲係好大

mon住是可以

長期見到

就代表 8號遠離你

兩登氣象台比我更資深既巴絲講完自己吸引好似而家你地問我問完明左咁

真係去到睇高空圖，入面精密既運作過程等等我都仲係入門
識呢d果d巴絲係自己睇書自己睇外國論文，舊登有位雖然好串但堅有料不過用字好深奧無興趣絕對悶
另外有位兩登都有上既語氣又好用字又通俗易明既都識得好深入雖然無好串果個咁勁但都超有料睇到佢地兩個分析真係我呢d對比起黎半桶水都無

講定先，肯定大風過洛克

睇住個風一步一步變大就好過癮

遲職就100%唔洗返

連登仔真係犀利 颱風都可以食花生

但奇在年年一食親下沉都好易有區見37.0以上，反而十年都冇一次38.0+喎，就算蘇迪羅個次都係冇區38.0+

想知唔串既係邊個

🍪

好串嗰個
好似知你講緊邊個

真係好神奇，今朝睇預測，見有機會上貓，臨放工睇個預測已經係連STS都唔知有無

好撚熱呀
d 空氣好撚臭呀屌

薯

乜土豆有上呢邊咩
叫咩名

橫欄島有幾次38.0+，不過出現嘅時候大多都唔係食下沉

好似有 不過好似出過1次聲only

佢而家兩邊都做cd rom
初開蓮燈果陣好似見過佢出過個post
蓮燈名叫橫長堅豎

好難再有機會

熱撚到仆街 比幾滴雨都好呀

睇可見光見到中心有小小南落入對流既現象 但係cwb定位繼續西北0.1

呢個就係追風既樂趣

星期四去澳門 有冇影響？

高低層分離搞左成日終於有D起色

最多咪海盗船

熱門on.1

有無得睇登陸時間預測
星期3一朝早要入機場
怕巴士機場快線都停

天文台咪有

資深巴打應該介紹下何謂人肉預報

其實追返當年蓮花，各機構瘋狂炒車，都好過癮

但天鴿就進入高風切區域 如果夜啲仲未cover到基本上只能維持強度

小弟要戶外工作
一落雨就唔曬做
大交合講到之後日日落
可唔可信 ???

jma向南追定位
而家20.2N,123.5E

可信過呢度既咁多位

五時花六時變
都係預自己最壞打算啦

總部34.5，高唔過納沙海棠果陣

全港睇就同納沙海棠果陣差唔多咁熱

最熱：打鼓嶺37.7
市區最熱：共同37.3 跑馬地，黃大仙，九龍城

37度或以上地區：11個，6個新界，機場+4個市區

見到櫻花台長咁講。 好想兩台既氣象post可以combine

舊登有幾位user好敵視蓮燈
雖然核心成員都係兩邊走

Btw台長之名唔敢當
正正常常其他巴絲咁叫我刺身或者櫻花巴打就得啦抹茶好易同（道地檸檬）綠茶巴打撈亂

同櫻花兄交合

THIS

IS

GAY

!!!!

個名姐
櫻花綠茶刺身

請勿造神

N夠未啊屌你
N去福建呀笨

皮己收
安心返工😂😂

杜蘇芮杜蘇芮杜蘇芮杜蘇芮杜蘇芮杜蘇芮杜蘇芮杜蘇芮杜蘇芮杜蘇芮杜蘇芮杜蘇芮杜蘇芮杜蘇芮杜蘇芮杜蘇芮杜蘇芮杜蘇芮杜蘇芮杜蘇芮

求下唔好黎 要fly

如果你向台灣日本方向飛, 就算中唔中香港都危危地

泰國點睇

而家只不過係8月
香港已經打左1個風
仲有2個月風季
香港係剩下月份每星期打一次風
就可以打破唔知邊年打最多風嘅記錄
即係話香港仲有幾個星期可以天晴走盞
只要我地高登 連登 蘋果同誠哥返左黎
根本可以日日打風 破紀錄卓卓有餘
空颱兩個月又有咩所謂?
你問下自己 有邊個地方係一個月都無空颱過?
最緊要海南冇風打
峴港 風季十月先開波十一月就完
菲律賓 打風咁多人命傷亡
根本就唔想有風打
海南 不說也罷
根本就無咩野好講 只不過係負碌
論地理位置我地香港比海南更近太平洋 颱風減弱幅度更細
見到你地係咁抽天文台水
我真係越諗越撚灰
根本唔知自己做乜要支持一個天文台10幾年而換得俾人嘲笑既地步
知唔知咩叫尊重、respect?
好撚煩囉成日搬D歷史出o黎話點話點
我心諗一句, 你講既我全部知, 甚至乎你唔知既我都知
第一唔使你教我
第二唔使你分析我聽
第三我無屌你先
一打風落雨出面最少半版post 係抽水
好難忍到一個都唔reply
或者轉去其他forum 係唯一解決方法

北到福建

個人覺得今年香港仲係好有機會打10號的一年
個人覺得今屆年係好有機會打10號比去年更大機會
至於香港今年但我寧願開季差D之後慢慢追上來~
無記錯都已打左兩個風今年好明顯天文台比過去更重視颱風~
希望星期三可以打8號一鼓作氣西登
保持氣勢到季尾
各位巴打一條心支持香港今年奪首個10號~~

洛克報告

未睇圖前，出面個環境好有韋爺feel 架

洛克於早上9時40分左右在西貢附近登陸前採取較西北之路徑移動，香港絕大部分地區因而免受其環流右方的烈風吹襲，期間只有塔門和部分高地曾錄得達烈風程度的陣風。

香港真係福地黎

繼續

睇唔明
即係中定唔中？

fuck地

咪撚吹過黎呀

Da Nang

1999 智障就咪出黎獻醜啦

峴港 去峴港.jpg

市長今日潛左水

個天好紅聽人講話打強風前 天會好紅

葡萄糖有冇咩指示？

ZCZC
WTPQ20 BABJ 210900
SUBJECTIVE FORECAST
TS HATO 1713 (1713) INITIAL TIME 210900 UTC
00HR 20.4N 123.5E 995HPA 20M/S
30KTS WINDS 180KM NORTHEAST
150KM SOUTHEAST
180KM SOUTHWEST
180KM NORTHWEST
MOVE W 18KM/H
P+12HR 20.7N 121.5E 985HPA 25M/S
P+24HR 21.3N 118.7E 982HPA 28M/S
P+36HR 22.3N 115.8E 975HPA 33M/S
P+48HR 23.3N 112.8E 995HPA 18M/S
P+60HR 24.0N 109.3E 1002HPA 12M/S=
NNNN

大陸預TY login

咪撚西呀

打定去1823屌天文台先

支那氣象台話可以上到台風級

請在今天過後 妥善處理風切問題
Btw
而家係咪流行乜名都加個伊甸園做開頭

講下目前情況
目前天鴿高低層分離嘅現象正逐步消失 llcc即將被高層對流覆蓋 正常情況下增強速度本應會加快 但由於佢即將進入高風切海域 對佢增強會有影響 所以未來應該只會慢慢增強
而未來一兩日影響天鴿強度嘅關鍵在於南海風切會否減弱 至於路徑方面ec預測明日副高將會連接華南高壓 如果成功或會令天鴿未來路徑更為偏西 呢個可能都係幾間機構將天鴿路徑西調嘅原因之一

定位真係有南落 似乎LLCC跟住深層對流移動

仲要cover到都要俾時間組織

因為空氣入面嘅水氣上升，藍光比紅光較難穿透，所以望上去個天好似變得橙紅
唔一定喺打風，落大雨前都會（好似喺）
有錯勿屌

仲有40個鐘就到香港

我覺得韋爺下沉仲勁啲

有冇人23號要飛... 係咪玩完

韋帝食下沉果日d雷暴勁到hihi

Agger 所以呢隻鴿係無得比

打風前颱風外圍嘅高空雲層開始影響 偏紅色嘅光就係由呢啲雲層散射落嚟

個幾年垃圾就收皮啦

多年長洲漁民經驗:

呢個風會打得成,而且風力應該唔差

非科學推測,信就信,唔信就勿屌

宜家組織靚翻好多

跟！

點睇架？ 想學野

睇天顏色,同埋海入面D魚會突然小咗

到時要小心CCC

漁民經驗其實幾準
睇天睇海流都估到2-3日後

利申： 長輩水上人

仲有個現象
夜晚班小強開始唔怕人有燈都走出黎
仲有幾隻會飛
對上果次就係咁 嚇到我

我想問下d 風係咪一登陸左就會減弱？ 假設個風去左汕頭登陸會唔會黎到香港就冇曬風？

星期三 朝早飛係咪好大獲

幫朋友子問

同問

點都會落大雨搞到你狼狽番工

睇你飛邊

台

到時咪知

時間尚早 變化仍大

人地搵食架 梗係準啦
所謂既直覺咪又係長久既經驗值
點同大交合望住d data打飛機然後錯撚到離天八丈遠

係

我都係朝早飛台

泰

Delay唔緊要，咪取消

飛新加坡係咪有機會冇事

飛邊都唔洗飛呀
請留係屋企

呢排好多人飛

未來24小時好關鍵

呢度每人會知飛唔飛到 大家係聽日or當日問航空公司啦

聽朝訓醒應該知

post template ready

其實8號 even10號都可以起飛同降落, 所以根本無人會知

但係西邊打過黎係咪嚴重好多？

如果個風係西面登陸既係

有冇機會cut到去中線

聽朝再答你

次次打風都有成堆人要飛

- 8/21 20:00

- 8/21 19:30

2017/8/21 00:00 - 20:00

2017/8/21 06:00 - 19:00

25 dllm

事實係日日都好多人要飛

打左去汕尾?

lm學野

Cma 西調大鵬

完了

西調都完

如果兩個高壓早連接會唔會有機會

太早調

寧西勿東

按照現時膠合預測途徑，天鴿會在星期三最接近香城。值得關注的是，天鴿能否達到強烈熱帶風暴上限或以上的強度。目前為止，討論最高風球是言之尚早，未來二十四小時是非常關鍵的時刻，足以決定打工仔的命運。

true

除非天鴿能夠增強到強烈熱帶風暴上限或以上的強度，否則按照香城膠盒的現時預測路徑，打工仔要上班的機會仍是在。

時間都唔夾,班打工仔都係要返

點樣先會影響航班升降？東西登有咩分別？
假如係東登（路線A）機場會先吹西北方側風影響航班升降 當颱風在西北方遠離hk 機場就會改吹平行於跑道的西南風
假如係西登(路徑B)嘅話就啱啱相反，機場會先吹起平行於跑道的東北風，當颱風在西南方遠離hk 機場就會吹起東南側風影響航班升降
根據目前路徑預測23號天鴿會最接近hk 所以最有可能受影響 不過詳情應該去問翻相應嘅航空公司

若天鴿嚴格按照中共中央核心氣象台的預測路徑走，香城吹起暴風的機會頗大

正式西登會大風好多, 唔一定要由西打過黎, 但登陸點要係香港西面就會因為地型而食風好多

求神拜佛東登

若行走路線B，香城會非常惡劣

Chan Ho.dha
一係全日停 一係全日冇得停

寧west莫east

要fly 呀

交合下報路徑西調未

進場先留個名
睇吓有冇臨陣北跳先

聽朝早應該可以完成連接

紅海灣

唔好打過黎呀 仲有好多野未做

而家準備坐巴士對正中線，
唔好切去快線唔該

又係大鵬灣

不了

好過冇

高壓連接最主要有咩影響
路徑同強度？

初學者求教

路徑，會促使偏西移

即係好似牆移位咁
迫使佢向西走

若果天鴿採取較現時主流預測為南的路徑影響本城，住在低窪地區的城民應提高警惕。

個風會沿高壓邊緣走

伊甸

8月23日大概12點係天文大潮

你當天鴿係一架玩具火車 副高係路軌 兩條路軌連接埋一齊 火車就可以去更遠既地方 相反 如果將路軌分為兩個圈 (姐係所講既斷裂/東退) 佢只會係其中一個圈果到行 唔會去到另外一個圈 sorry for 1999

若果天鴿採取破壞性路徑影響我城，應遠離岸邊，並做好防颱準備

係喎， 初二，撞正天文大潮

例如:
GFS 21/06Z

市長怕.JPG

115E魔咒

黑格比輕量版

本人建議天鴿係日出前應盡快解決裸奔問題

第三任市長

轉世靈童

係唔係多咗西南水氣進入?

Chan Ho.GDP

當大家今晚訓緊覺果陣

我話係就係

都係果句啦 一係蓮花 一係杜蘇蘇

聽晚飛日本 應該冇影響 ？

唉

記得冇耐前聽過呢句 最後洛克比蓮花更…

葡萄糖是唯一第二任伊電源市長合法人選，其他人方為冒認

Morning Shock

加速, 汕尾登陸 , 星期三準時返工

Chan ho.dha

我23號中午由台北飛返香港 諗緊改唔改機票好

強少少得唔得

關我撚事呀 而家搭船去呀

提防假冒 認明真身

驚條毛咩

妮妲

驚嘅長榮你咪囉
其他應該都係delay/ cancel

其實星期三會唔會吹到黎?真心問

唔識睇喱類圖，求教係咪叫駛流圖？

大陸台:20.3N CWB:20.7N

呢個係垂直風切變圖
一般情況下垂直風切不利發展

好似係

急劇增強

日本, 菲律賓同韓國都西調至打正香港

如果確定係斯斯斯 天鴒未來24小時都唔會進化

HKO 2000: W 0.6

垃圾風

洛克登陸點

睇錯唔係韓國係支那

辣殺風

另外一個伊甸園係咪清潔工黎

前面風切強左喎 點增

CCC出現

辣殺

伊甸園是蓮花的！！！！

又可以考驗下大交合

咩係 CCC?

20.3 122.7 同20.7 123.5

Central cold cover

如果再來一次

你好煩呀

特徵:呈逗號、渾圓或扁圖，邊緣清晰且缺乏外圍環流(如有較多外圍環流則顯示不屬CCC結構)。初期發展迅速並向外擴張，後佔據熱帶氣旋表面面積七成或以上，後狀態可維持6~24小時不等

當熱帶氣旋中心附近有深層對流爆發性發展，而又未能有效組織成中心密集雲層區時，則成為中心冷雲蓋。其特徵為，低雲頂溫度(低於零下70度)之卷雲區域廣闊及不平均的分佈，且覆蓋熱帶氣旋大部份面積，中心冷雲蓋外螺旋環流不明顯，而雲蓋內降水十分強烈但不是集中在中心附近。

同時，中心冷雲蓋中有大量冰晶形成，並可激發重力波，減弱熱帶氣旋之暖心特性、高空輻散及空氣上升強度；因此，中心冷雲蓋的形成後通常意味著熱帶氣旋在接著的12至24小時間停止增強。

中心冷雲蓋:

即 Central cold cover，簡稱 CCC。當熱帶氣旋中心附近有深層對流爆發性發展，而又未能有效組織成中心密集雲層區時，則成為中心冷雲蓋。其特徵為，低雲頂溫度(低於零下70度)之卷雲區域廣闊及不平均的分佈，且覆蓋熱帶氣旋大部份面積，中心冷雲蓋外螺旋環流不明顯，而雲蓋內降水十分強烈但不是集中在中心附近。

同時，中心冷雲蓋中有大量冰晶形成，並可激發重力波，減弱熱帶氣旋之暖心特性、高空輻散及空氣上升強度；因此，中心冷雲蓋的形成後通常意味著熱帶氣旋在接著的12至24小時間停止增強。

CCC係中心冷雲蓋 熱帶氣旋係一個暖心既結構 爆得多對流 而又整合唔到 入面所形成既冰晶會減弱熱帶氣旋既暖心 通常有CCC 個風會停止增強一段時間

平反洛克，指日可待

thanks 解答

BTW而家唔可以斷定佢係CCC

咁係咪即係ts止步？

唔好再BIN蓮花啦

明明上次已經有洛克人

如果shear 配合，可以轉危為機。

唔該曬咁多位巴打 太懶所以冇執到就send左出嚟

果斷發出3號風球,以市民安危為第一考慮

JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：150km
#2 CPA TO HK：309km
#3 CPA TO HK：72km
#4 CPA TO HK：43km
#5 CPA TO HK：100km
#6 CPA TO HK：100km
#7 CPA TO HK；104km

大j

仲遠左?

可以鞭天文台長屍

信ROC定PRC
定位差咁遠

航空集合post又要出嚟

定位問題

睇定d先啦 次次一有對流爆發就會有人衝出黎話驚CCC

媽呀 我好亂

最重要係睇 中心係邊 如果中心係對流出面 咁就可以唔洗擔心係CCC

4KM就算啦

Cold Dark Gray

？

如果真CDG既話就好

CDG環要強度係頂級既cat4-cat5先會有(好似係)

有冇8 號

有，下個月

膠合做咩學smg衰嘢用間尺

兩條track係一樣。。

過左今晚局勢應該趨向明朗

可能快判斷左 不過的確似係中心爆發對流 再睇多一兩個鐘就知

CDG係其中一個雲頂溫度既代號黎
算係CDO入面既野黎
當中分左9級
WMG 係最差
OW
DG
MG
LG
B
W
CMG
CDG 係最好 雲頂溫度最低

或者咁講
你當一個風既cdo係一間酒店
而 CDG 就係評級最高

其他野比高手補充番 指正番

屌你老母個臭閪就有

廢風仲要打唔正，星期三準時返工

咁CCC其實姐係話佢發展得太快姐?

宜家隻鴿係邊級？

夜晚10點
天文台氣溫31.7度
熱夜熱夜熱夜
好熱呀!!!!

[ATC]熱帶氣旋天鴿航空交通集中討論區

冇CDO 連間酒店都未起好

雲頂溫度不代表一切,
卷眼/有眼時, 呢類資訊比較有參考價值.

CWB 20.7N

又係出面

唔撚想番就辭識啦屌你老母閪

cma定位啱

真係好鬼煩，辭職咪日日放假LO

CWB定錯

今日熱到癲L線

星期三全日8號ok??

大鵬，全部都係大鵬

ok

Thx 清

I SEE

清潔工有冇過到黎

HKO 幾時墮落到同SMG 玩直線

收嗲啦風膠
呻下唔撚比呀？
咁撚把炮叫連仔bam佢囉柒頭

cwb真係明明最近自己

海燕係咪cdg?

當然啦 風王黎

不如用手畫算啦

留左言

收嗲啦，咁撚把炮搵人打鳩我咪冇人出聲lor屌你老母閪

其實比較奇怪大交合仲未出特別天氣提示 始終都有幾個機構預測直指深圳 大交合乜都唔講反而有啲怪

暫時強度唔值特提掛

想問點解呢個風又冇撞陸地
全程起風都吸唔夠能量升上颱風？

風切太強，btw雖然裸奔但見東南象限有40kts，東北象限可能有ts上限風力

可能想睇定啲睇埋今晚路徑先
如果sts上限南掠西登都有威脅，始終係初二

驚撻q掛

好似不嬲都無咁早有提示

上次rockman咁早出特別天氣提示結果俾個風撚到中哂伏

平日我就係哩個post既CD rom
但每次臨打風前，我就會上水屌穿班一味求打風唔想返工既on9仔，屌穿閪佢地老母個臭閪

ok
11月會有

可能好似上次咁乜都唔講就直接發1

日報新聞 > 港聞

選擇分類

「天鴿」殺到 周三最近本港

「天鴿」殺到 周三最近本港

2017-08-21 文字大小

PreviousNext

1/2

熱帶風暴「天鴿」即將襲港。天文台指，「天鴿」昨集結在台灣東南海域，料明日殺入本港八百公里範圍，並增強為強烈熱帶風暴，帶來不穩定天氣。本港昨日仍烈日當空，多區錄得攝氏三十四度以上高溫，多名市民行山中暑，須送院治理。

「天鴿」至昨晚八時集結於高雄東南偏東約七百六十公里，預料向西北偏西移動，時速約十八公里。根據天文台熱帶氣旋路徑圖預測，「天鴿」今日將由熱帶低氣壓增強為熱帶風暴，中心持續風力可達時速九十公里，預計明午進一步增強為強烈熱帶風暴，並進入本港八百公里範圍，後日將最接近本港，其後在廣東東部沿岸登陸。屆時本港將由吹清勁的西北風，漸轉吹強風程度的西南風，風勢達五至六級。

天文台指，副熱帶高壓脊正為中國東南部帶來普遍晴朗天氣，預測今日部份地區有煙霞，日間天氣酷熱，市區最高氣溫約三十四度，新界再高一兩度，吹微風，明日漸轉多雲及有驟雨；周三有狂風驟雨及雷暴，雨勢有時頗大，至下周二亦會下雨。天文台科學主任陳恩進指，雖然「天鴿」會逐漸靠近本港，但其實際發展路徑存在不確定性，會否對本港構成威脅要視乎其移動路徑及強度變化，再決定會否發出熱帶氣旋警告訊號。

天氣翳焗 四人行山中暑

打風前本港昨日天氣悶熱翳焗，多區錄得攝氏三十四度或以上高溫，酷熱天氣警告仍然生效。不少市民趁昨日假日郊遊，但最少有四名行山人士分別在西貢大灘、大埔船灣淡水湖郊遊徑、石澳龍脊及沙田黃牛山，中暑不適送院，全部無大礙。

其實天文學家係要讀理科定地理

利申：中二畢業

Btw jtwc定位似cwb等睇又relocated

副高已重新連接

天文係物理
天氣氣象係小部份地理但要做氣象機構要讀專門既氣象學，不過都有物理成份

對流正逐漸覆蓋中心

好事
迫佢向西?

唔好打得成呀，落少d雨唔該

今次SMG 都有反而大交合無 可能上次洛克搞到咁7 廢事咁高調陣間又係廢風一個又比人屌

集氣

點解？

聽到就興奮喇

星期日唔好落雨就得

上面話有cold cover，姐係開始發展ccc?

西！西！西！

其實打西有乜好處？

一定有風

大交合relocate 左 睇下陣間1點路徑會唔會西調

近啲囉 打得成機會大啲囉

近年好多風都係東登，令大家都好想再有一個西登風
再等其他高手補充啦

熱撚到on9,今日放工一出公司以為自己入左桑拿房

唔想打得成呀

風切變有冇話咩季節多啲？
點樣先會令風切變強？

風切變無關季節都可以好高，
但冬季南海北部至廣東沿岸基本長時間超強風切

我知南大西咩同東南太平洋都有強風切
所以基本上冇颱風
但點解特別呢2個地方風切變特別強？

而且近年東登風普遍都好垃圾

12點係咪有一報睇?

洛克

海馬天兔算係近幾年東登風無咁垃圾既兩個 其它東登風都

好緊張 太耐冇西登風

GFS去到咁西

妮妲雖然係ty
但眼牆真係跌晒眼鏡

不能讓蓮花孤單

唔好緊張住 隨時morning shock架
睇埋今晚點行先啦

比次機會

妮妲眼牆垃圾到係正隔離 1d風都無

反而EC就咁北

仲諗住我住緊個度咁岩冇風，遲下會有，遲到落曬波都冇

近年都係瞓醒一睇，就屌咗出聲
唔再抱任何期望

所以今晚都係訓個靚教

CMA最新預測中出香港

大交合今次一定好手緊

無期望就無失望
香港福地
大鵰吸風

早啲訓教

屌

Agger 睇衰佢算啦
萬一第二朝真係衰左 都叫合乎期望

不抱任何感情 時刻予以藍剔

學術post一班濕鳩走入求打風，又要飛啊點點點
人地就學術討論，班撚樣要求乜乜柒柒自己開post圍爐啦，搞鳩人做乜柒阻撚住晒

天文台年年都有個科學主任之類既人去大學物理開Course教Meteorology的
我讀過不過都炒炒地啲數見到都唔開胃

副高

中央台 1800-2300

W0.7

我仲好撚記得杜鵑
當年仲上到9仔，但真係好弱
都係因為東登

西登既強勁風力，我即時諗起黑格比

討論區有人提到青藏高壓外圍有反氣旋式下沉氣流 同熱帶氣旋低層嘅氣旋式環流相反 兩者接近令南海風切變加強

杜鵑流浮山見颶風，果陣已住圍城巴打話好恐怖

如果打得成 幾時會掛8號

打去天文台問啦

今晚

仲有派比安

好串果位原來有係蓮燈做cd rom

我們還有黨呀

支那氣象台更新咗, 再西移

我都唔明點解有人會信乜春船公司早半日or even一兩日收到消息掛乜波
以為聽落已經夠荒謬 但總係好多人信

似係東登多

依度係學術討論 唔想返工果d 去上班台開post la

結構越黎越好？

垃圾桶KO女人睇一千次都

強度

Typoon login

公司D港豬仲要興高彩烈咁討論
我隔離聽住真係好撚尷尬

即刻重溫

要上機、接機、打飛機嗰啲自己睇，唔好問

會唔會有8號？ 唔想返工

日本氣象廳

都係大鵬灣咁款

一日之內預測路徑西咁多 好不安

支那台特別標示登陸時強度又幾好

好耐都冇試過有颱風登陸了

西登plz

而家咁快問邊有人知講真
天氣呢樣野太過變幻莫測
唔好話咩科技發達照計預測到或者乜野
任你部預測電腦有幾多個 model 都好
100% 準係無咩可能嘅事

所以拜託各位巴絲
幾時 8 號 有無得飛呢 D 問題
麻煩你地出番去自己問

根本而家早2，3個鐘預告定咪已經係消息
仲想點。。d人真係當可以100%預知未來咩

對上一個已經係約克

然而次次個結果都係咁

天文台今次反應冇咁敏感
仲未出特別天氣提示

約克無LOGIN香港
對上一個係09年鸚鵡

稅務大樓嗰次真係好經典

天文台神燈力量

自膠，約克有LOGIN大嶼山

仲衰唔夠
再加上毒果押重注

鸚鵡是08

印象好少佢未發T1前講個風距離香港幾多?
當然變數當然仲有先唔會咁大鑼大鼓

wtf

唔好打飛機住
CMA係計兩分鐘平均

睇埋今晚點天文台先出提示都未遲, 佢今晚出, 訓醒變左佢又好難兜, 咪索性聽朝先出

的確入800先提示都唔遲

可唔可以話結構愈黎愈完整同埋向西機會比之前大左?

朝早副高斷左全世界東調，
夜晚連接返全世界西調

講到尾都係見步行步

凌晨到朝早都入左800km應該直接出T1唔使出提示

之前D風出埋T1前預警，今次行得咁快但又冇特別提示
好似同之前做法又有D唔同

日頭打8號

美國佬睇日蝕睇到好似NBA咁

天文台嬲嬲豬

咁西點都好過東登

等睇臨門北跳

100km confimed

突然諗到 大交合 英文係咪應該叫the great intercourse

天文台係都唔西登住

未到改路徑時間？

其實有冇話香港鍾意跟邊個台嘅預測多啲？

未入南海好似睇ec多

跟自己

見仲有d學術討論氣氛，上面又有巴打討論過TC強度問題，借機會講一講
普遍認為只有海水表面溫度愈高，愈有利熱帶氣旋增強。不過，有研究發現海水表面溫度並唔係預測熱帶氣旋強度既最佳指標 因為颱風中心氣壓低且風力強，容易令海水被吸向上並有較多波動，往往將海底較深處既冷海水吸到表面，繼而影響颱風進一步增強。為左更準確預測颱風強度，現時比較流行既指標係「海洋潛熱」或「熱帶氣旋潛熱」。呢兩樣野考慮埋海底一定高度所儲存既能量，而非只係睇海水既表面溫度黎做颱風強度預測

8月19日海水表面溫度

8月19日熱帶氣旋潛熱

過去經驗，熱帶氣旋潛熱超過60都有利增強，如果超過120更加有急劇增強既可能 最新既熱帶氣旋潛熱資料，可以去

另外，見唔少巴打有關於天氣、航班、風球等問題，小弟經營既facebook會盡量答大家問題，亦會提供颱風路徑預測既資訊，詳情

月下點會令TC 增強呢樣野係唔係真?

官方氣象機構會考慮唔同電腦計出黎既路徑，一般黎講最終預測路徑大約係各個電腦預測既平均

好撚正啊

暫時睇唔到有研究支持呢個講法

歡迎入嚟勁猜航班能否順利起飛及降落

[ATC]熱帶氣旋天鴿航空交通集中討論區

正啊巴打

入左800天文台有自己雷達, 佢真係跟自己架

紅海灣大鵬之間嗰幾個半島都係吸風位
都唔止一次全世界估西登
大交合東登一注獨贏

笑佢幾十年嚟都俾人笑颱風 暴雨 香港人對大交合嘅信任程度極低

堅正

講起就嬲 次撚次有希望直襲既TC都比呢幾個西位吸左上法變左東登既廢風

512先有雷達

又黎得半日

我係嚟睇蓮花嘅

睇住日食先

點解咁覺得

一點有新track

等到有圖就瞓

未有？

SOR 記錯

未見

原來330先有得睇2點track

唔係3點半先出2點嗰報咩

港台32同cctvb都有

更新時間
00 時 30 分 [23時]
03 時 30 分 [02時]
06 時 30 分 [05時]
09 時 30 分 [08時]
12 時 30 分 [11時]
15 時 30 分 [14時]
18 時 30 分 [17時]
21 時 30 分 [20時]

天文台個網好似冇寫幾點出新預報路線
好似03:30同15:30個報會更新路線

以上全部時間都會更新預測路徑

幾時會有雨

預計聽日下晝到黃昏開始有雨

搵唔到日蝕到底幾點先開始

唔該晒

準備聽朝morning shock

🤤😃你個名

我又上水了

不嬲都係咁，見怪不怪

點睇呀

珠珠😨

可以留意番 聽日有冇熱對流

ec同gfa都報近距南掠

一致

宜家就睇大交合3點30分嗰報會唔會跟ec

吹走？

決定由今日起上水留名追風 gfs終於贏返次

[魔咒] 熱帶風暴級 臨門北

洛克人挑戰者

以依家個樣黎睇
聽日順利既話應該上到sts

9up: sts 上限近距東登
不過ec最新一報報登陸後970hpa
唔知上唔上到ty
副高膠水痴返埋 西調係啱嘅

他不愛jay chou

入夜係咪整合加強好時機？（其實點解）

一路向北

日際變化/高空幅合

- 8/22 02:00

會唔會開眼

要殺咗至親嘅人先會開眼

佐助！

有冇咩情況或因素令呢個風既移動速度增加

有無報

330無新Track?

入左800範圍，準備一波

出左，西調到惠州
一般都係慢慢調

Hko預測登陸前有sts上限

愈來愈快

學術POST唔好咁撚低質啦
返去動漫台好唔好?

醫師

我知我低質 ok 你又有咩高見？

大嶼山

睇windy EC 預穿過大嶼山 南丫島風速74kt
咁岩最接近果時撞正天文大潮 今次大交合咁低調會唔會反而

個人認為偏西分量較多 過左巴士就會出現明顯西北西走向

強度方面 南海風切似乎減弱中 令鴿仔有發展空間 但疑似CCC果舊野將會係關鍵

巴士喺呢度係點解?

巴士海峽

應該係指台同菲中間果段海
南海的颱唔坐巴士一定會撞陸地先黎到香港結構差好多，利申:長期風post CD-ROM

真係嚇死人
Ec最低953hPa

點都好過問會唔會8號先

利申 唔覺意笑左

JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：150km
#2 CPA TO HK：309km
#3 CPA TO HK：72km
#4 CPA TO HK：43km
#5 CPA TO HK：100km
#6 CPA TO HK：100km
#7 CPA TO HK：104km
#8 CPA TO HK：37km

放鬆下啦香港人

jtwc大改

THE FORECAST TRACK IS PLACED NEAR THE MULTI- MODEL CONSENSUS WITH HIGH CONFIDENCE.

西登西登

Ec同gfs都支持西登/南掠 所以有信心

仲有冇機會加強

大月

唔嗌西了
嗌親都唔知吹咗去邊

點睇副高/副高痴埋？ 睇流駛圖？

直接睇高空圖

直插

終於西登

大把大把車埋嚟

thanks

愈行愈快 搞到影響段時間變日間
國泰已經率出offer 免改機票 睇來23號當真

屌！23號仲要返夜晚 日抖搞撚完 推哂機去夜晚

不過西調得咁快會唔會西咗去台山

大陸仔廣東氣象台幅圖係香港以南貼住咁過~

由下午變朝早，話唔定變凌晨

都好過東登既

某程度要多謝風切

放心

愈行愈快？咁依家幾點炒埋黎？

應該office hours 放工到返工前掛八號

•
•
•

GFS 最新953 登陸澳門以西
GFS 同EC都一致睇好可以爆發增強

坐巴士西登…真心諗起 99 年

你指禮拜二？香港堅福地喎咁

好呀，拿拿臨隊過黎廢時夜長夢多

你個名

果日下就fly 不過算啦唔講，廢時阻討論

話時話 仲未出1仔
入咗800+幾肯定T+24離岸吹強風

未瞓醒 啱啱打到有啲1999

6點4 1號

打工仔都係要準時番工

試下行慢少少

今次天文台異常地低調

真定假

點解大交合d 預測差咁遠，有冇高手講下

大鵬附近地形吸風近幾次都咁，所以交合預東登都有佢道理
之前一路都係南海之王戰群雄

如果係ec條track我覺得冇咩機會吸到
但如果成條track北咗30km就唔同講法

屌，行慢d啦

6：20仲未T1

極少量熱塔

屌你老母聽日 06Z 先開工
早更應該食晒成更風糧再加 stby

屌收工先黎掛，聽朝又如常番工

而家驚佢西得滯
同埋可以行慢小小多啲時間增強就好了

今日3點機飛日本
仲要坐廉航
希望冇事

西從來都唔嫌多 一陣北果頭又被大鵬吸撚左上去

熱塔？

大交合0500

香港天文台在2017年08月22日03時30分發出之天氣報告

提 供 給 船 舶 用 的 熱 帶 氣 旋 警 告

在 協 調 世 界 時 21 日 18 時 ， 熱 帶 風 暴 天 鴿 (1713) 集 結 在 北 緯 20.4 度 ， 東 經 121.6 度 之 90 海 浬 範 圍 ， 預 料 未 來 24 小 時 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 12 海 浬 。

其 中 心 氣 壓 為 988 百 帕 斯 卡 ， 最 高 風 速 約 為 每 小 時 40 海 浬 。

風 速 超 過 每 小 時 33 海 浬 之 半 徑 範 圍 ： 45 海 浬 。
海 浪 超 過 2 米 之 半 徑 範 圍 ： 150 海 浬 。

在 協 調 世 界 時 22 日 18 時 之 預 測 位 置 及 強 度 ：
北 緯 22.2 度
東 經 116.4 度
中 心 最 高 風 速 為 每 小 時 60 海 浬 。

在 協 調 世 界 時 23 日 18 時 之 預 測 位 置 及 強 度 ：
北 緯 23.8 度
東 經 109.5 度
中 心 最 高 風 速 為 每 小 時 25 海 浬 。

在 協 調 世 界 時 24 日 18 時 之 預 測 位 置 及 強 度 ：
在 內 陸 消 散 。

大交合屈服改南掠

等睇西到湛江

哇！哇！哇！打到嚟

收工又要塞到仆街
屌你快撚啲掛啦

聽朝0930 Exam應該要延期

派比安係咪果次3號波但吹撚到垃圾桶都飛起果次

7點TAF 會update 睇下預幾級風先

前面有片

仲有一次掛10仔果次都係中出香港架喎

盼風假港人人數即將急增

想慢d

應該拖唔到全日

跟呢條行坐8望幾多睇強度
又日間最近，跟足的話星期三實放假

入黎問風假果d滿意未

如果真係近距南掠
嗰班有風假放就去行街睇戲食飯嘅人

陣間一掛一號飛機撚 返工撚就準備全面進場

放唔足全日

睇到了，尋晚訓左冇爬文

如果減速就

入700都未T1

颱風追擊
此帖文爆滿後，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#2

咁快過晒新post

得閒既幫手1001左呢個post

其實唔post新post link大家都搵到

掛左波後我都無機會貼上面個呢種指示去下一個post既reply我post到個reply
前都已經1001左個post

推

994

1001